[神秘撚召喚]NASA突然宣佈終止10年探月計劃 科學界震驚

中新網4月29日電 據外媒報導，自1972年美國阿波羅17號宇宙飛船成功登月后，探月計劃一直停滯不前。美國總統特朗普曾矢言要再次將美國人送上月球，並下令美國太空總署(NASA)展開探月計劃，但NASA近日宣佈取消研發近10年的“資源勘探者”(RP)月球探測車任務，令科學界大為震驚。

月球探索分析小組(LEAG)上周在網上發布致NASA署長布裏斯坦的信件，表示得悉RP任務於本月23日已被取消，並於下月底正式結束項目，LEAG對此感到沮喪及難以置信。

RP是目前唯一研發中、用作探索月球表面的機械探測車，原定計劃於2022年升空，執行探索月球極地的任務，尋找氫氣、氧氣及水分等生物生存的必要元素。

美國宇航局發布的月球勘測軌道飛行器近期拍攝的圖片，從宇宙飛船角度看，地球似乎正在從月球水平線上“升起”。

NASA其后發聲明響應，強調RP部分儀器將轉移至未來的探月計劃，署方的策略將符合擴大探月任務的目標。

不過，俄羅斯航天政策研究所所長伊萬•莫伊塞耶夫表示，美國宇航局(NASA)放棄月球車項目(Resource Prospector)的原因是項目太臃腫。而且美國已經收集了足夠信息，能夠保障衛星順利在月球表面着陸。

莫伊塞耶夫说：“根據特朗普的命令，載人飛行前往月球，未來將前往火星”。這種情況下，RP月球車這種自動化儀器成為多余的項目，因為關於月球的信息已經非常充足，完全可以保障順利着陸”。

Scientists shocked as NASA cuts only moon rover

In a move that shocked lunar scientists, NASA has cancelled the only robotic vehicle under development to explore the surface of the Moon, despite President Donald Trump's vow to return people there.

Scientists working on the Resource Prospector (RP) mission, a robotic rover that had been in development for about a decade to explore a polar region of the Moon, expressed astonishment at the decision.

"We now understand RP was cancelled on 23 April 2018 and the project has been asked to close down by the end of May," said the letter dated April 26 by the Lunar Exploration Analysis Group, addressed to NASA chief Jim Bridenstine and posted on the website .

"This action is viewed with both incredulity and dismay by our community," particularly because Trump's space policy "directs NASA to go to the lunar surface," the letter said.

The robotic rover was being built as the world's only vehicle aimed at exploring the polar region of the Moon, and was expected to undergo a design review next year ahead of launching in 2022.

It would have been the first US lunar lander since Apollo 17 in 1972, and the first ever US robotic rover on the surface of the Moon.

RP was intended to be the first mission to mine the surface of the Moon, in search of volatile compounds like hydrogen, oxygen and water.

NASA responded with a statement posted online Friday which said some of the instruments aboard RP would be flown on future missions.

"NASA is developing an exploration strategy to meet the agency's expanded lunar exploration goals," said the statement.

"Consistent with this strategy, NASA is planning a series of progressive robotic missions to the lunar surface."

It did not specifically refer to any plans to cancel RP, but said the space agency is seeking "to evolve progressively larger landers leading to an eventual human lander capability," as part of a broader strategy to return people to the Moon for long-term exploration.

"As part of this expanded campaign, selected instruments from Resource Prospector will be landed and flown on the Moon," it said.

Bridenstine, who was confirmed this week as the new head of NASA, insisted on Twitter that the US space agency is "committed to lunar exploration."

"Resource Prospector instruments will go forward in an expanded lunar surface campaign. More landers. More science. More exploration. More prospectors. More commercial partners," he wrote.

In December 2017, Trump formally directed NASA to focus its efforts on returning people to the Moon as a foundation for an eventual mission to Mars.

嬴國又嬴

會唔會係月球背面有變形金剛所以唔想比人知

悶

係月球見到thonas大戰im?

侵侵又贏啦

估唔到俄佬會幫美國佬解話

神秘撚:
人類一早有能力同已經飛出左太陽系
NASA由頭到尾都只係偽旗行動既一環

可能俄佬都收到風

月球背面

霍金已經死左

月球有變形金剛？

嗰team人好慘

近呢十幾年科技進步咁多，唯獨探索宇宙冇乜進展

係奇怪既
咁耐以黎都唔肯去月球做探索

地球一年 = 月球 年

40年未登陸過月球, 月球已經係幾個世紀
進化左好多
進化得快過地球人

2月29號出世既人壽命只有普通人四分之一

如果NASA有香港任何一件大白象嘅budget，月球基地都起埋喇

嘩 呢個回覆經典呀 錶起佢

咁火星呢

霍金講過外星人會打柒支那，唔識死字點寫，其實拎個好啲嘅天文望遠鏡都可以見到月球上面啲ufo 飛嚟飛去，youtube大把呢啲片。

等睇陰毛論

登陸左太陽啦，重等？

我支朗基努斯槍仲係上面

支持
利申：住咗月球31年

之前外星人post好似有位巴打話月球果邊打緊仗

月球有大量曱甴

美國佬驚驚

渚薰都係上面

好似月球背面既外星人曾經強烈警告人類唔可以再登月

月球背面:

點解??佢地佔領左??

因為要2030前打算好似ISS 咁國際合作整DSG，而當包括月球登錄。再整多架無人車已經多餘，而本身Obama 係無計劃重返月球

美國邊敢再上去月球？之前太空人登陸月球，太空船緩緩降落個陣，外星人望住佢地降落，降落後仲警告佢地叫佢地下次唔好，只俾一次機會。
利申：利用遠隔透視見到現場

美國上月球唔係假既咩

算鳩數啦DSG

一早就係佢地既基地 係無知既人類去干預人地

嘩屌你正呀喂，活足100年先得25歲

月球背面撚召喚

大O樂，天煞地球反擊戰。

呢個係真事，行內人都知，只係on99封鎖曬外星人既警告同存在證據，以免影響到其他低智商人類既恐慌

有古怪

上過一次，但又爆左有外星人，之後d人因為注意力放係外星人，美國再派人話登陸月球係假，轉移視線

搵到好野唔通周街講咩
梗係收埋自己研究

中國是最大贏家

地球一年咪等於月球一年

其實根本乜都冇 留返啲資源去研究其他仲好
然後等其他國家浪費資源探月

月球係唔係無研究價值呀，同埋聽講上面d沙好幼又利，好似玻璃咁，會入到儀器入面。唔知解決到呢個問題未呢

三體艦隊黎緊

月球自古以來就係屬於中國架啦
贏國幾時去拎返呀?

中國或成最大贏家

放棄月球 攪火星

侵侵：登月燒好多銀紙唔抵玩

月球同同火星都有冰一早影左返黎啦探屎眼毛咩

好慘呀
得25個生日

Fake moon裝飾

駁唔到

好耐以前唔係話月球有新燃料叫Helium-3咩仲講到係未來乾淨燃料嘅潮流添，唔通石油公司搞鬼？

連登仔知道得太多了

係 仲話再去會打佢地pat pat